基層勵志例子向上流-皇馬1號的門將拿華斯(長文)

基層勵志例子向上流-皇馬1號的門將拿華斯(長文)

基羅拿華斯是現時皇馬的1號門將 , 由於皇馬球星眾多 , 拿華斯在傳媒間不多被提起 , 但身穿1號球衣的他背後 , 故事真的是曲折又離奇 , 可以說是靠實力一步一步地努力得到回報 , 得到傳奇和球迷的認同。

拿華斯是一位孤兒 , 很少年紀便被他現任父母收養 , 性格內向的他自小便和同學們到教會 , 唱唱詩歌和禱告 , 時至今天 , 雖然定居西班牙 , 但仍是養成兩星期最少去一次教會的習慣 ; 拿華斯如果沒有成為足球員 , 相信他早已投身教會的工作。

早期球員生涯一直在哥斯達黎加聯賽發展 , 效力薩普里沙(Deportivo Saprissa) , 但讓拿華斯初露鋒芒的舞台是2009年的美州金盃 , 他以主力門將身份帶領球隊破隊史紀錄擠身四強 , 雖然在四強12碼大戰中不敵另一位門將奧祖亞帶領的墨西哥 , 但是在盃賽結束後 , 大會還是頒發了最佳門將獎項給拿華斯 , 以表揚他在大賽以來的神勇發揮。

而在大賽後的一年 , 他得到了西乙球隊阿爾巴塞特的賞識 , 並簽至其下 , 拿華斯也實現了小時候的夢想 , 到西班牙聯賽發展 ; 加盟第一季便成為正選門將 , 出場36次 , 儘管他左撲右擋為球隊救出不少險球 , 但可惜阿爾巴塞特還是在那季後降班。

雖然球隊降班 , 但還是遮掩不了拿華斯的光芒 , 西甲的利雲特先租後買得到他 , 拿華斯"意外"地不降西丙反到西甲 !

在利雲特的三季 , 拿華斯從後備一直競爭至正選1號門將 , 2013/14球季 , 他成為西甲首位得到每月最佳球員的門將 , 而他鎮守的利雲特雖然最終只排在西甲第10位 , 但失球數卻是聯賽前四球隊外最少的一隊。

賽後的西甲年度大獎 , 拿華斯以得到了西甲聯賽最佳門將大獎 ; 而在另一項世界大賽 - 2014世界盃 , 拿華斯延續了在西甲的神勇表現 , 在同組意大利,英格蘭和烏拉圭的強攻下 , 3戰後哥斯達黎加以2勝1和只失1球的成績排在小組第一位 , 晉級16強 !

而在16強面對希臘 , 拿華斯成為了MVP , 比賽中撲出對手的兩次近門勁射 , 把比賽帶至12碼大戰 , 在12碼大戰他也擋出了耶卡斯關鍵的一射 , 幫助球隊歷史性晉級8強 , 儘管在8強不敵荷蘭 , 但是拿華斯91%的成功撲救率和哥斯達黎加那屆比賽的表現 , 還是讓無數球迷眼前一亮。

談到拿華斯的成功,和他勤奮絕對有關,他的努力不只局限在場上訓練,那怕在客戰的旅途的大巴或飛機上,他也會透過他的平板電腦,歡看即將面對的對手,當中不只前鋒,還包括中場球員,留意他們的射門習慣,對自已無往而不利,這是拿華斯成功的秘訣之一。

Too long

世界盃後1個月 , 皇馬簽下了拿華斯 , 價錢也不談 , 直接支付1000萬的解約金得到這位西甲最佳門將。 以取代加盟AC米蘭的迪亞哥盧比斯。

加盟皇馬後成為卡斯拿斯的後備,表現還算是不錯的,西甲聯賽出場6場,皇馬6戰全勝並只失3球,賽季結束後,卡斯拿斯被無情的解約離開, 1號球衣對於拿華斯而言近在眼前 , 但很無奈的 , 原來你也不是真命天子 , 而只是籌碼 , 皇馬主席佩雷斯真正目標是曼聯的西班牙門將迪基亞 。

2015年的夏天 , 在鬧出拉莫斯轉會曼聯的風波後不久 , 緊接的便是迪基亞轉會曼聯的消息 , 事件在轉會窗關前不久發生。 當時皇馬提出的條件2900萬+拿華斯交換 。

雖然事件最終不尋常的轉會失敗告吹 , 媒體當是主要報導曼聯,迪基亞和佩雷斯 , 而拿華斯一直被忽略 , 回看一年半前的事 , 拿華斯仍記憶猶深。

"當時其實我已在機場的了,等待最後的通知正式離開 , 我每隔5分鐘便望望手中的電話 , 老實說 , 儘管曼聯是大球會 , 他們的邀請也很是吸引 ; 但我心是希望留在皇馬的,但......我不知如何處理 , 最終我只能禱告我敬愛的天父 , 求他給我一點指引 , 指引我一條正確的路。我相信他 , 天意吧 , 最後一刻我留在馬德里。當我得知我不會轉會曼聯時 , 我不禁哭了 ,因為我真的不願離開 , 皇馬是我家。"

"事件結束 , 我和主席交談後.....我重新戴上手套回到訓練場,隊友們仍是對我微笑,讓我更感溫暖的是,當時正值國際賽期 , 有不少隊友也到了國家隊報到,但他們仍是傳了訊息給我,希望我可以留下。"

2015年8月29日 , 身穿夢寐以求的皇馬1號球衣 , 帶著復離的心情重返到班納貝球場比賽 , 拿華斯助球隊五球大勝貝迪斯 , 取得皇馬開季主場第一場勝利 , 賽事中 , 上半場拿華斯擋出對方前鋒卡斯特路的單刀 , 再在下半場撲出卡斯特路的12碼 , 力保皇馬球門不失 , 賽後現場響起不少掌聲給這位皇馬新1號 , "拿華斯,拿華斯"的歡呼聲在伯納烏球場此起彼落 。

從那一天起 , 他便擔任皇馬的正選門將至今 , 當中包括幫助皇馬奪得一次歐冠冠軍。從16強到決賽前的738分鐘零封對手 , 讓他打破荷蘭門神雲達沙歐冠不失球時間紀錄 , 歐冠史上拿華斯只僅次於德國門將列文853分鐘。

雲達沙也談及了這位皇馬門將 : "他在此的任務非常困難 , 畢竟要取代的是為球隊征戰十數年 , 獲獎無數的卡斯拿斯 , 但我認為拿華斯已做得非常好 , 我曾和他在訓練中交談過 , 他腳踏實地從小成長，最終能獲機會把關皇馬實在了不起。"

(一季結束後,拿華斯的表現絕不比迪基亞差)

其實我們回想 , 再回想到故事的最初 , 拿華斯從哥斯達黎加聯賽至歐冠決賽 , 只用了5年的時間 , 已是一件了不起的成就 , 同時也引證 , 足球不分國籍 , 小國也能出球星 , 只要有能力也能踏進世界最高級別的足球聯賽或盃賽上。

而作為現時西甲的最佳門將之一 , 除了高超的撲救技術外 , 我更欣賞拿華斯的是他的性格 , 在被人當作籌碼拋棄後 , 仍然努力向前 , 拿得起放得底 , 衝破心牆 , 為球隊默默的付出 , 一次又一次撲救積累球迷對他的信任。

同時 , 也不要看輕拿華斯現在站的位置 , 之前站的可是皇馬的前隊長卡斯拿斯 , 而站在拿華斯身前的 , 是拉莫斯 , C朗拿度這些大牌 , 我相信和這些巨星的合作乃至身穿1號球衣 , 絕對是一種無形的壓力 , 壓力之大 , 非常人可以接受 , 不要忘記還有很多人等待拿華斯出錯後笑他呢。

我相信拿華斯在皇馬之路會很難走 , 畢竟馬德里是一個荷里活 , 時刻總和無數的球星聯繫著 , 但我相信下一次遇到困難時 , 天父會再次給他最佳的指引。

對於拿華斯 , 我會說出"尊敬"這兩個字 , 刻苦耐勞的工作態度值得我們學習 ; 在大家經常談起拉莫斯的絕殺 , C朗拿度的入球 , 卻奧斯的助攻後 , 請不要忘記這皇馬後防隱形的牆 - 基羅拿華斯。

皇馬是世界上三大足球球會豪門之一+最成功足球球會, 拿華斯可以說踏上了世界上最成功球會的正選門將.

就這個事件, 其實可以看出窮人成功的法則:
個人硬件和軟件條件(有表現有實力+持續的努力+個人性格)+人事關係+機遇

個人硬件條件: 拿華斯雖然沒有有型的外表, 但至少他"做到野", 有表現.
如果連這個基本條件也做不到, 根本不會有之後任何的機遇或者機會. 所以窮人想向上, 先反問自己表現如何先, 不要只埋怨沒有機會和機遇

個人軟件條件: 拿華斯持續既努力, 而不是只係一剎那既堅持.
儘管初時沒有太大的機會, 但日子久了, 始終有人給予一些機會, 然後透過不懈的努力, 一步一步的走上去.
而且不要忘記, 當日他像人球般被主席拋來拋去, 他還沒有怨言, 努力去用表現來證明自己. 可能會有人說: 當日他好運, 不知為什麼不用離開皇馬, 但反過來想, 就算他去了曼聯做正選門將, 曼聯也至少是豪門(雖然衰落中)

人事關係: 看過新聞, 皇馬的球員對於拿華斯的印象是正面的
當日主席佩雷斯出售他時, 他的隊友都表示反對, 而大部份球迷們都因為他的表現而表示反對.
可能大家覺得他是世界仔, 其實相反, 看新聞說, 他的隊友和其他人對他的印象是老老實實, 沉實一類人.
在皇馬的世界, 人人都爭住出風頭, 做球星, 反而做低調, 沉實的一個, 反而令那些大牌的球星舒服, 因為沒有人和自己爭風頭.

機遇: 說真的, 他真的有點好運.
1,當日世界盃後, 皇馬大把選擇, 不知為何買了他回來
2,然後又巧合地主席要把卡斯拿斯趕走, 讓他有機會成為正選
3,之後不知為何和曼聯交易失敗, 買不到迪基亞

在這個例子中說明, 窮人要成功還要有可能. 但要個人硬和軟條件+人事關係+機會+運氣, 這樣才有機會成功

樂觀SIR，你係皇馬fans

好勵志